如何根治公務員同私人市場人工差太遠呢個問題？

唔止紀律部隊，aco ca 個d 垃圾升幅都太高

叫私人市場加人工
文員低過2皮都唔好做

連登個個fg 50k

魚蛋論

你不如講出面 用最低工資請人
私人市場邊個老闆唔自私

香港咁瘸敗而又向前唔到
唔計支共魔爪及其直屬爪牙
正正有幾十萬個薪酬同能力完全脫勾既維穩派公務員
呢班人唔會關心社會

係私人市場濕鳩
當政府請個workman都要13000蚊既時候
私人市場用緊13000黎請大學生

咁唔會搵到工

有無諗過唔係正苦高人工，係你間垃圾公司低人工

突破盲腸

係專業人士層面，政府其實同出面差唔多架，甚至低d，簡單d講即係你冇競爭力

咪撚on9啦分化撚 公墓員大撚把黃絲啦

你咁講係本末倒置
97前公務員冇咩人做 因為出面個市好 港英揸莊
97係港共搞死左個市 又不斷放蝗生落黎 出面自然壓低
之前RTHK 有個節目講蝗生為攞身份證人工好L 低都殺
你知唔知咁多年黎咁多大陸企業黎香港上市SET UP OFFICE理應港生人工升得好勁 但同時都放左好多蝗生落黎
以前港英 外資企業多 但外國人工高過香港
所以只有高層由外國人做 中低層都由港人做
依家支企 因為中層人工對蝗黎講都好高 加上佢地又同聲同氣 好多中層都係蝗 高層唔使講啦 所以得返低層畀本土
你話點上流? 點高人工?
其實支企人工都高 只係唔到你港人做
所你你應該明 中港永遠都係佢地所講咩一家親
由其保險業 請好L 多蝗做返蝗啲單
大陸走資需求咁大 如果唔係咁 香港人瞓係度都有錢入戶口
所以要光復
反而依我所知公務員好多真係土生土長同有BNO

政府唔care d錢點用，又係制度問題
私人offer仆街就緊但係商人就係錢行頭
有能力既就你揀工姐
政府點解用得咁爽因為唔係佢地出錢架嘛

YES
淺黃係基本盤

党鐵前線好多係黃絲

香港共產黨

so?

計我話應該公務員減人工！
市價8成就差唔多！

其實正苦冇雙糧冇花紅, 除左文職之外其他職位既待遇唔見得會好過出面. 而家打正苦工唯一既優勢只係唔驚比人炒

實情係連響fb發言丶分享都唔敢
出嚟食飯話「唔講政治」
身邊親朋響呢幾個月既沉默是金見太多

私人市場閪係事實
公務員過高都係事實
宜家講緊處長人工都高過美國總統
就算非狗隊處長都係 (一時揾唔到文宣圖)

阿叔話每日出現咁就得

公墓員應該減 申利現職，廢物太多，黃但都奴。奴唔應該收咁既人工，加上減一減英國留低果班深藍舊制最痛，佢地最離地，減一減佢地會帶頭作反。所以長痛不如短痛，一次過減20%仲其名幫政府慳錢填明日大罪，唔支持姐係反政府

但公務員會跟私人市場adjust 番加幅

係政府太多錢，樣樣overbudget

林志偉幾時坐正

但英國留低果班舊制衣家好藍，而且多數覺得係終蝈對佢地好先咁好福利

根本問責班子民望低過50分，就應該冇糧出

Workman咪搬搬抬抬嘅嘢，類似做倉務咁拉板貨及將貨落地擺上枱，睇過workman做野
聽講有啲要做埋清潔工人或辦公室雜務

就算香港獨立都好，你都郁唔到公務員人工啦，一郁就罷工點運作

政府最威既係workman你局長叫佢做野佢一句腳痛唔做都得
所以理論上佢只要準時返放工就得

收皮啦你，aco 無野做max pt 30k (講緊只係而家） 仲要有得升，咁就45k

仲要唔ot , 成日射波

Aco 唔一定無野做架， 有啲忙到仆晒街，慘過ca wm

條友應該低級公務員都考唔到果d人

Professional grade 一入已經pt30
外面你做到SM都未必有
仲講14個月糧幾個月B仔未訓醒
個個工程撚恨入政府恨到發狂代表著政府工人工係太吸引

其實黎黎去去都係講緊出邊唔上唔落做文職個班 要考牌/有eo以上能力個班係出邊無人工問題 差在做邊一行姐

屌你老母咪講撚左除左"文職"囉, 你條柒頭盲撚左定智障呀? 抵你條傻鳩破產啦

Show Blocked User - 51歲(破產！)

你知唔知咩叫鐵飯碗？

咪係，痴撚線

其實唔係公務員高.係私人市場賺到盡出手低

both

同意，真係唔覺政府工有幾高人工。
利申：人工仲要達到連登FG

政府人工根本就唔高，大部份起薪低，跳得慢，無雙糧花紅，專業更加唔洗講，一定係私人高好多

自己人工低就好好反省下，點解自己份工咁低，轉唔到工，又無得反咬老細

不過問題係政府工作效率低，但較高人工

政府12個月糧，冇機會有其他bouns
係mpf多過出面，同私人一樣要ot
私人有機會有allowance 同bouns
大公司會有醫療卡同保險
加上如果政府講緊如果凍薪
出面市場應該七個一皮
你睇沙屎就知
所以你諗住減公務員人工其實係七傷拳
私人見政府下調佢仲減得狠過政府
正確做法應該係增取最低工時同工資先有機會贏

利申：黃底公墓完

係
真係根本過高
唔係私人市場低咁簡單

低能
俾你讀個General BBA
去到40零歲升到SEO一個月100,000（未計Ha)
呢個價喺外面做個Director都唔知有冇

你睇下97前邊個想做公務員你就知邊面人工高

咪就係壓低公務員人工直到請唔到人為止，而家咁撚多人搶住做都唔減人工就唔合DEMAND AND SUPPLY啦

全民公務員，無咗私人市場就自然無呢個問題
社會主義好

成班on9仔
有冇諗過窮人同公屋仔如果連公務員呢個最後既上流方法都無埋
同時私人大企業既高薪職位只請藍血貴族同大陸人
低下階層工作又比新移民搶哂

到時你班IVE Shitty BU LU PolyU OpenU畢業生連洗碗洗廁所做M記既資格都無

係噤copy文宣
算唔算關心社會

公務員工作效率高過私人公司嘅咁我覺得人工高過私人企業都正常

非也
工時同鐵飯碗（暫時）先係主因
所謂5天工作
實際係將星期六個半日攤分係個5日返埋
時間長左 但無必要做多左嘢

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

大把公務員黃底來
公務員無花紅 已經輸左幾條街
私人工仆街 就要將公務員拉落水？
咩心態？不如叫政府加多d，你地私人工先有空間加呀。
同埋真係有料又點會搵公務員來同自己比？
睇樓主都係無料又入唔到公務員
做住workman先啦
都叫係公務員 又快有公屋果批

用公務員既人工去set最低工資

利申：9UP，除非有真普選，否則冇可能做到

以前舊制公務員，正苦係求人嚟做

依家新制，大把人狗衝正苦

夠惡嘅workman 係可以打機上網炒股

睇吓邊啲專業姐
除咗醫生同律師之外..其它嘅professional grades全部都明顯高過市價一大截

低級公務員下下都有得跟中級加

關咩事
有醫生証明點炒

香港私人市場低人工、高工時，唔係提倡改善問題，而係要求減人人工，係本末倒置

我日日用公司影印機又文宣又話你聽咩

但全港有幾多個seo先 同埋你要咁計 咁好多professional grade再升上去都係好高

一定要令台灣告陳同佳謀殺，如果林鄭唔幫搜証，連登人可眾籌請私家偵探搜証

咁係狗同首長級過高姐

實行雙普選

簡單啲講句
公務員人人都可以考 好公平
考到既你都可以係高人工

on9 自己考唔到
叫公務員減人工 而唔係叫私人公司加。
本末倒置

公墓員考唔到，自己又無本事轉工，叫老細加人工，唯一睇人仆街，減其他人人工就解決晒

政府所有位都高過私人
聽最多係有eo能力出私人都搵得返咁多
其實有唔少失敗個案係想入返政府點知考唔返eo
後生係想拼搏，到大啲就會羨慕政府班友
薪高糧準，準時放工冇鑊氣
私人高如director一兩個月達唔到標

政府工唔可以組織公會淨取加薪
唔可以有政治立場
所以高人工係補償

可惜依家⋯⋯⋯⋯

出面私人公司仆街

公務員係咁高人工架啦
利申：公務員

問題唔係人工高，而係表現差，唔合市民預期。
應該加入市民評核

追post啦

岩

唔好睇入職個數，睇頂

邊撚道慢？一年加兩次人工

Agger

有撚效率咩

你地月薪高咁多仲要花紅？

法律全部偏幫商界
又冇公會
產業又唔多元
科技又滯後
話香港係地獄都唔過分

得喇得喇
大家都知係市場過低喇
可以返返標題 "如何根治"未

認同，就算唔減起碼都要凍薪

有牌做乾收銀，袋30 k 鬼佬知會唔會笑鳩你，做contractor senior engineer返6日低人工過鬼佬engineer返4 日，講緊係同一間公司，人地仲有住宿allowance

就算公務員減左人工，改變唔到私人市場被壓榨既事實，而且大家一齊減，連旅行都唔洗去，成世打牛工做港豬

普通大學生畢業搵萬四、五唔諗點解，又走去要求譚仔唔好出咁高人工比d姐姐啊？

減細高層人工先啦

政府高薪養廉
但事實話我地知係無用
DQ，黑警，官員延後利益嘅事例太多

攬炒就要一齊
公務員要減薪

解散警隊之後 要 行任期制!!! 五年任期!!!

公道

咁公務員集會係咩黎？目標唔該對番準d，ching

到時咪日日示威，日日時革

藍絲口吻，一起底發現無出過post

已有日本人話香港係地獄

如果公務員份糧唔係公帑出..咁你就無講錯
正如你做ibank或者private equity做到過億年薪大家唔會有意見
個別grade人工偏離市價係事實..唔止高過香港甚至連歐美國家嘅同類職位都高過

原來咁樣就係藍

呢啲奴性post總係解釋極都有

情況好比當年政府帶頭搞5天工作
你若果因為私人番6天你就話9政府做乜番得果5天，即係同全港打工仔作對，同自己過唔去，係商家佬嘅恩人

根本上係應該成立工會迫私人公司加
唔係眼紅政府叫政府減
少啲奴性得唔得？

btw
1 政府係掛鈎私人市場，同時私人市場都會參考政府。政府加得少，私人更大條道理加得少

2 政府好多post比起私人市場都係underpaid，尤其係專業職位，唔好一概而論

福利代替人工？

買唔到樓就自己反省下 etc.

無民主就自己反省下

依句真，話就話問責，冇懲罰點會做好野

唔通出黎發夢大大聲同你講我係公務員？

唔計喺荒山野嶺做mining或者長期要offshore果啲異例
喺歐美做civil佬..普遍做成世都去唔到香港MPS44果個人工

唔止civil..仲有好多行業都係

有人買到樓，有人買唔到樓，一定係買到樓既人有問題

除咗醫生同律師..都應該無其它例子啦

公務員叫高人工？人唔笑狗都吠
基本上福利係差到不得了，無得claim私家醫生，進修無津貼，無花紅無雙糧。係叫做有條path，但事實係跳一次槽都追到公務員幾年升幅，仲未計私人公司升職加人工。
輕鬆又係得啖笑，真係睇下做咩位，勞工房屋學資食環大把難頂位。
利申岩岩轉做公務員，以前做私人公司人工高啲又可以玩足半日電話，依家忙到隻狗咁仲要OT，就係俾你班成日話公務員hea嘅人呃左入去

有工會先啦

公務員十有其八都係垃圾同非必要
同政府夾過野就知
程序太多 完全無效率 上至部門下至員工推三推四 又廢又懶

大學生FG搵萬4，譚仔阿姐搵萬5，譚仔阿姐又無學歷，講野唔正，應該要減人工，減到最低工資，好似係

我就唔係藍既，如果我藍就不得好死

要屌就屌靠炒賣房屋獲利、無生產力既人，成班地主、鄉黑、狗警、貪官樂見你地狗咬狗骨，有正事唔做，係到做分化撚屌同路人，然後比人分而擊之，都唔知有咩居心

真係好睇你係咩人
高學歷有機會升, 咁就一定私人公司好
低學歷份人又內向唔會social 唔識刷鞋, 咁我估公務員會好岩

改變唔到唔代表政府高人工係應該
根本就唔值 有野錯就推哂比contractor

做過四大cpa屌得政府工務員垃圾未呀？

蔡英文原來咁高，計返台灣生活指數

睇黎大家都無解決方法
仲係到講緊d已知既野

咁你轉返出私人市場
口裡就不，身體卻很誠實既最佳例子

一班體制養出嚟嘅產物
所有野都推比外判商
垃圾

你講得岩啊所以諗住做一年就走費時咁jumpy

人地總統呀，你估二打六呀

當私人市場都唔好景，我唔明點解正苦可以獨善其身咯
要食屎，大家一齊食。正苦人工都係納稅人出比佢地架咋！

有幾高...
co 頂薪得兩皮多d, aco 就兩皮尾
仲要無雙糧無花紅

正常大學生做幾年野都搵三皮幾四皮

收皮啦你

其實咪考入去咪得，aco都唔難考

我討論緊呢個社會問題，邊撚道分化？

aco 3 皮了

無民主真係要反省下。人地德國都係代議制，都無香港咁撚7

民智未開，小恩小惠就比人收買人心，投左班民建聯出黎，人地衰過一鑊投過希特拉都識反省

專業職系越來越多蝗

高地價令商家同打工都賺唔到錢，啲錢去哂交租比地主
所以先搞成咁

根本政府工程師離晒地， 個個都paper engine.講都廢事講。 一早就要減啦。次次工程出事可以講到收齊文件就完事，唔關佢事，只有出糧關佢事。減一半都唔誇張。

公務員就係勝在無老闆

政府控制社會資金 人工自然比到1.5倍
當然香港私人市場都有唔少問題
一來私人市場腦細自私食到盡
二來私人市場想人工提升 薪酬水平必須透明化

公務員上年薪酬福利開支總額就$1211億..政府賣地收益就944億..講開又講香港地主究竟係邊個?

中資你係做唔到管理層
但department head 大把香港人

其實最大問題係：

低層人工高過私人
但高層人工不如私人

而且升職慢，消磨意志，少做少錯

造成平凡人：政府工>私人工
有料 有志向人仕：私人工>>>>政府工

從來AO對於勁科既人都係估唔番本行既後備
係堆跨國大公司是但拎個高層都有料過政府果堆

造成政府高層廢柴化

On9奴性思想 人人無2萬都唔撈佢點都要2萬

你係咪讀書讀傻左呀？你咁講同講六合彩係發達既最後機會一樣。但你無關係，你一定要行大運先入到高級d既公務員。你永遠只係食物鏈最低層咋。一個政治助理都高級過你。

就係咁

#保護吳傲雪行動

本撚樣遣責以下網址藍絲文宣
侮辱警暴受害人吳傲雪及中大校長。
作出此行為者，人格卑劣，可恥。

為尊重及保護當事人，無post 果張相。
請檢舉譴責以下網址。

請廣傳
#黑白是良知
#不只抵制華記仍要抵制無良心文宣

傳送門：

請大家支持抵制光頭華記（Alex Yeung）
拒絕狗嗡及假新聞
加入、forward及讚好fb專頁：華記正撚樣
網址：
TG group：

政府professional grade entry level starting 都6皮起薪，唔升職頂薪都過10皮，未計通漲，私人公司既professional grade比到？

梁粉蟲, 馬屎坑同689未入政府前都係MNC高層..你覺得佢地表現如何?

根本做官唔係要你個人有幾叻而係你個人嘅處事態度
AO又好商界精英都好大把年年考第一嘅人..結果呢班人從政能力如何大家都有眼睇

回應返標題
方法係有
就係推翻政府
不過實有人話政府多黃絲唔好咁做

朋友做過學資唔係舒服

呢個數仲未計housing啊..

好L惡
求你快啲Block 9我

岩 其實呢度先金 通漲同一定跳point 長久做真係冇壓力 年紀大完全唔洗擔心有咩冬瓜豆腐被炒

個題目開得太差，低級/中級/高級同埋紀律部隊/文職/professional grade撈埋一齊講。。。

文職officer (pt14-16入）個d人，係出面到會搵到份好工。但係career頭十幾廿年都會搵得多過出面既人，只係放棄左career中後期做到人中之龍(c-level)既爆升。睇你係咩人。

咁你嘈經濟結構都多餘啫
咪又係共產黨問題

私人市場出手太低

不過professional grade真心辛苦，我老闆就係，我見原來政府都好多廿幾三十歲既professional grade，咁後生就六七皮一個月，好羨慕

利申：小小的officer

如果講普遍情況，你個幾應該講緊 8 9 年

除非係專科出身
唔係嘅話9成9做EO以至其它departmental degree grades嘅人成世都無可能喺出面搵得多過政府

前面班友下下用醫生律法師黎比，咁bias既例子得出結論梗係政府低人工

點會用starting point salary 黎同中位數比啊師兄.......用返mid point計完全第二個故仔啦

97前入職無得解決
97後可減薪

不過你叫公務員減自己薪
應該同叫警察投訴科查警察犯法一樣

除左商醫law，應該無乜專業出面好過做政府
就算同樣人工，責任差好遠。私人市場個bonus根本打飛機用，中高層N年升幅嚴重輸通脹。有牌工程師好把閉？好多私人市場可能同max TO/ACW/ABSI差唔多人工低過政府佬做BSI,COW,IOW個d。你話出面有bonus政府無，但辛苦程度差幾遠
所以咪個個有牌都搏老命咁考政府Engine law。讀完degree考埋牌可以仲低人工過政府擰HD做嘅technical grade。十幾廿年前都唔會，呢個差異係政府年年跟通脹調整，但私人跟唔到嘅結果

叫政府減人工個班，不如諗下點解私人市場咁多工連通脹都追唔到
你睇返十幾廿年前會發現好多行私人工係高過政府
人地政府工跟通脹加人工咁基本都講到天上有地下無咁

政府除左律師醫生人工未必有出面咁好之外，其他professional grade / officer grade / junior grade都好過出面好多

政府合約都比人chur到暈
人善被人欺，大把差別待遇尤其係毒撚比人嚴厲對待

唔係政府高人工
係私人市場太低

On9 你唔做大把人做，aco 得14k 都大把大學生爭就知啦，尤其係文員呢啲文職工真係九千蚊都請到人，其他體力勞動或厭惡性工作就得，保安工時長都好多兩皮

搭單問，會計界呢？私人vs政府

擔擔抬抬工友一名

aco 睇長線，無野做max pt 30k

殖民地Policy 高薪養廉

其實政府真係唔止蠃通脹

好簡單，你睇下2019年CPI, 用2014/2015做base, 數值係110左右

即係4，5年黎通脹其實得10%左右

但你睇返master pay scale 呢4，5年黎加左幾多? 平均足足有20%喎

根本話政府人工按通脹調整係偽命題黎

有人想知先再講落去

source

又係金融業

香港唔做金融業食屎

純薪金考量，真係社會極端精英先會不屑做政府，呢一小撮人講緊top 5%都無

高人工係可以 但要請番啲精英囉

你肯定到左呢代你仲會咁易做到人中之龍

係呀，例如政府則師同乾收銀，一樣有牌一樣年資，政府高2皮咁囉
（不過未計亁收銀無限OT除返開就唔止少兩皮）

人地有病假180日

問題就係最精英份子反而係私人市場高人工

變相重要位置根本無精英份子可以把關，例如律政屍

Ching心水清
但一邊最少唔輸通脹，一邊好多時keep住輸

2014傘運既大學生而家大把入去做狗。。。。

則師差2皮咪算少事
工程測量個d起碼黎個double

四周都見到工程狗收春

對的。但係留係出面，你有可能成為一百人入面個一個人中之龍，搵到比mps45-49或者directorate高好多既人工。入政府你係放棄左依個機會。

政府人工唔係按通脹，而係私人市場增幅升。
其實最屈機係低級公務員同中級睇齊。

考到咪係囉

教畜：

同學仔努力讀書入u就有份好工有好生活

DKLM

所以呢個華人社會民生同工作上一向都係比較低賤同人工低 工時長 真正work life 生存非生活 係外國做其他體力勞動或厭惡性工作 人工仲高過正常文職工種 而且work life balance 唔會做slave 文化問題

我未講嘅另一半係

政府加人工嘅時侯經常強調有一籃子因素要考慮，

除左通脹同經濟情況仲要考慮所謂公務員士氣

士氣好，又可以話加多d慰勞大家; 士氣差，就更大條道理加多d留人（事實係公務員1千個都無1個會resign出返私人做）。公我蠃，字你輸，yes

心水清就一定知造成今日局面，政府問題大過私人市場

結論，下年公務員加幅一定唔會差過今年，因為要顧及公務員士氣

10年3皮好正常啦
私人公司正常做10年都有

有無諗過係私人市場太低人工
你食個飯都要60蚊既時候你期望一個professional搵20000蚊？定還是應該要個professional grade既人搵60000萬蚊

私人市場增幅更加講唔通啦
跑輸cpi喎。

唔會，但點都有微小既機會，你入政府既opportunity cost包埋放棄左依個機會。

每年咁多人入big4, 總有人廿年三十年後做到listed co. CFO, 只係比例上極小。

一百個就有一個人中龍?
究竟你人中龍定義係搵幾多錢啊?
或者咁講..一間私營公司每一百人有幾多個搵到多過十皮啊?
但做EO每3個人就有1個月入十皮以上..計機率邊個嘅return著數啲??

比個參考你, 美國做侍應一個月都有四千左右美金以上

咁香港庫房夠出幾多個月糧?

香港係五十蚊一個鐘

奴性太重
唔係公務員太高
係私人市場脫節

睇人工升幅係睇同一個位唔同時間先有可比性

好似大學生起薪點都由<10k 到18年既17k

你感覺上差左係貧富差距大左，呢個都係事實，但咁只係表示老細賺埋你個份，唔代表個市場唔及政府工好

有係有,但個機會比以前細左好多
我覺得,去到第日時,C LEVEL既會由普通話人做

Expected value一定係JRE officer高，我無否認wor。

但你要明白你成世人最多最多係D2，但出面最高係幾十萬一個月lor

真，現實使人磨滅意志，777表示你班廢青當年抗爭啊拿訓街啊拿，咪又係要入黎做我旗下既狗

其實係香港低薪姐
香港所謂高薪既工作
只係拎返美國份糧出比你
你拎美國份糧向香港用
咁梗係爽啦

唔關香港庫房事
係私人市場出手太低
點解你地要魚蛋令到政府公務員薪酬減低，但係又唔解決香港物價離尻哂譜
做政府一個aco好似你地所講無野做都搵30k，你地覺得好提子，但你地明明都知咁樣先係一個正常生活要有既薪金水平

無可能
其實唔係公務員太高
係私人市場太低

成個社會有撚病。
私人企業同你計到盡，想佢加幾千蚊好似要閹咗佢咁。
公務員個人工先係正常夠香港生活到，係生活。

開得公司，賺到一蚊得一蚊
明明十個人工作量同生產量，請六個人做，再OT, 公司一年節省幾多錢呀，仲唔fat fat

香港連標準工時都未傾到，講閪咩，成班自私撚賺賺賺。

香港低薪係黑社會造成, 首先每日150人谷撚爆你個人口, 做爛個市; 然後唔比你組織工會去拗番自己應得既人工, 等你地日做夜做, 食又冇得食, 住又冇得住, 一個二個乖乖做奴隸冇精神作反

你自已都講咗個答案囉..以EO嘅條件喺商界搵幾十萬嘅機會接近0啦

華人社會中勞工權益最差就系香港

四皇凱多咁

美國都有大批墨西哥黑工,薪水唔見低左

當年。。。你知唔知2018 fg中位數係幾多

呢個post討論緊general situation 多過focus 最頂尖個1%人吧

正如大家夠知道政府唔夠誠哥有錢。

仲衰過大陸

美國有冇大量黑錢湧入?

認同
啲腦細好似當我地廉價勞工

CO公開招聘政府就係用跳point同年資升職黎穩定運作，減少人事流動

私人閪工人工加得少，中高層職位寧願請外人都唔內部升職，迫人玩轉工遊戲，食屎啦

減公務員人工只會令私人市場再減人工

你又有無諗過物價離地其中一個主因就係政府每年要出成1200億糧俾公務員?

咁就唔清楚
我只知美國成日印銀紙

想

60000萬即係幾多兆

唔似日本
唔興轉工,強制你一定要由低做起

上面補充左

想幫大家賺多d 姐

一定係魚蛋論

General BBA=一定考到SEO？

入到EO，你係出面一定搵份中上mt/gt，至少有big4 audit水泡。你有個個drive，有際遇，係有機會做到人中之龍係商界搵到個個錢。

只係睇你要咩人生，同埋清楚自己係放棄左依個好細但係都有機會既可能性囉。無咩好笑。

入到JRE officer已經係成個generation最top個幾%啦...

最top個幾%....
我覺得要睇你點定啦
"合香港社會既要求既最top個幾%"

試著說, 黑社會造就奴隸一般既社會環境, 要你地聽聽話話做狗

幫office 倒垃圾, 吸塵
一日兩次
其他時間freestyle

物價離地係因為高地價政策造成既indirect tax effect再加各種官商勾結養成既conglomerate...公務員人工點都唔係主要原因。

華人社會 無得搞

其實有好多向香港好神既工,向其他地方都係賺唔到大錢的.....

日本做醫生,學滿師,有時候年薪才1500萬日元至2000萬日元 (除個別神醫)
英國做教授,薪水得香港一半
美國做機師又係乞米......純為興趣渣........

交稅又比香港多

你睇得EO太高姐
EO能力遠低過你嘅想像
你上邊個講法套落AO就尚且講得通

英國做水喉仔賺既錢都比醫生多

認同

黑社會最想見到你地群眾鬥群眾

賺十蚊地產拎五蚊，老細拎三蚊，留返二蚊你地十個分

個問題係d人加1%輸通脹都肯，2019年大把廢中老一萬做六日都肯，d錢袋左落老細到，屌公務員做乜

政府係做資源分配，佢都係跟大圍加人工，一係就聚焦係點迫港共令個遊戲玩得公平d

頂先3皮 後生都變老嘢啦

agger
EO家下好多非三大都入到了

100人入邊頂多1個,果個就係最大粒果個

你做乜嘢機師先得架
有個ATPL揸民航機果啲點都稱唔上乞食啦..得個CPL果啲就算把啦

sad but true
但人地生活得到
係香港做個19 ae仔真係會含撚 讀完4年大學欠一身學債 然後搵13000蚊一個月 仲要讀master只係為左爭取個所謂上流機會
香港搵到錢既得sale得金融得傳統神科

其實非三大既考到AO都有
但唔係咁多姐

個份人工向美國
同香港個份人工向香港
個比較差好遠

向香港,係捧到你好似神咁
至少向美國,冇神化得咁勁先

跟通漲再加

我相信有能力搵到幾十萬既人起碼都要AO
EO出私人市場100個都唔知有無1個搵到幾十萬

大學生18年應該都係15k倒啫？

向美國,做石油佬/電腦仔賺既錢分分鐘都多過機師

提下你 你係睇緊中位數
唔存在呢個問題

"金融傳統神科" = 幫外國人搵中國錢,梗係高人工啦

入到EO點會入唔到big4 audit/ 中銀或者hkt個d次一級商界gt?

成日話eo好多非三大，實際上10有9個都係三大至少2nd hon（其實唔係三大，係中大同港大多。

每年2萬幾人申請請2百個，差得去邊？

你係叻既就唔洗打工啦

Cls，粒膠比番你
你點叻都好，無父幹點L做生意啊一畢業？

叻既人一樣會打工
做生意既人 唔單單講能力 膽識家底都好緊要

我指唔洗長期打工

AO/EO係睇語文能力

依家三大咁多後門狗，當年DSE英文可能得個4分

反而非三大學生英文5*/5**仲大機會考到

利申：唔認同DSE包生仔、包入賺錢科畢業就有高人工，但係語文能力真係中學就決定咗

所以咪就係香港既經濟嚴重傾斜
唔同地方都有工作特別有優勢，但香港係普偏係都生活係物價對佢地黎講極之離譜既水平
個問題唔係政府公高人工，係私人市場好撚有問題
講個general d既，所謂既高物價9成都係因為鋪租租金引起，香港人suppose要搵到既錢比地產地住吸撚左血，其他人又跟住硬食高物價高樓價
唔solve租金問題就solve人工問題，但係一個已經搵雞碎咁多既小店點樣加人工？最後又變成連鎖店，然後又一齊加價，唉地獄loop

賺錢科畢業就有高人工
今日既賺錢科,唔代表明天既賺錢科

IT嚟講其實香港都係一樣
美國一樣有高中低Tier

個個攞FLAG嚟講其實無得講

笑,一味剩係賣英文
向美國紐約火車站,大把英文做母語既黑人乞兒

香港大部分既錢都吸哂去金融業到
仲慘過韓國,日本,德國

向美國首都,粗粗地搵份電腦仔,寫下程式,年薪都有90000美金

仲有房地產, d樓唔係比香港人買既; 以及幫助洗黑錢既一切行業 e.g. 金鋪, 藥房, 名店

政府個人工叫合理 出面係低得過分

噤你應該問你老細唔跟通脹加啦
香港人劣根性

蹝氣啦
非專業工種份糧擺明就同社會脫節
但又可以點?

英文5*/5**是旦搭d 4啊5啊，使鬼入非三大咩...
英文5**，其他科收哂皮要入BU/LingU，一年有幾多個哎...

香港經濟資源集中向某D行業同工種,咪造就左呢D神話囉
但當有一日,個餅既分配唔同左,就立即沒落

高地價政策係邊個訂落黎?地產商定政府啊??
政府賣地收入都唔夠cover公務員嘅人工同福利..唔賺夠錢點出糧啊?
18萬員工每年出$1200億糧同福利係乜嘢概念..即係人均月薪5皮嘢

最好請紐約黑人乞兒做EO,英文保證一定好

最好香港黎一次日爆最開心

日本國力雄厚,大把老本同你慢慢玩
香港? 恐怕變另一個馬尼拉

睇左成個post
呢個point真係比較有質素

思考公務員薪金呢個問題，其實應該要用一個經濟學/public finance角度去思考

諗下其實18-19年度總開支5千5百億，經常性開支4000億
公務員薪金比重係極之significant，而government expense係會引致通漲

所以唔好簡單一兩句魚蛋論就算

問題係佢嘅薪金值唔值咁多錢，對社會output幾多

而家只係香港政府有錢，所以浪費都好似無人理

貧者愈貧 富者愈富
華人奴性相對鬼佬高
而果種貧富 階級觀念 不嬲植根香港
洗哂啲深藍上一輩腦
成日講乜乜9 比中國啲強者統冶幾好
吊

強者統冶?
成班奴才格叫強者?

轉多幾次工

政府大量垃圾 好多諗住入去hea一世
完全係overpaid

解決左樓價問題
人工跌一半都無所謂

入撚到去同上到位係兩回事
普遍EO能力個ceiling去到邊同佢地做過嘢就知
同埋EO份工嘅性質喺商界等於HR同Admin後勤部門咁上吓

奴性重 唔識反抗

噤講啦
1個ca做左4年先得15000
對比1個高官嘅薪金真係九牛一毛

成個公務員薪金開支入面
大家所講嘅中低階層又佔左幾多%
大家一齊減薪好閒
不過高官一定唔受影響

利申：低層公務員

其實只要賣地收益跌20%..政府就開始蝕錢
果$1200億人工福利喺可見將來都只會有增無減..你估政府願唔願意地價跌?

單係三屍十鳩幾局長同果三萬隻恐怖份子就已經肯定under-worked同overpaid啦

總有一堆以為公務員福利好似以前噤
但新制公務員福利已經大不如前

講人工又係無得拗
睇你拎邊個位比

除咗薪金不合比例地高..人手過剩亦都係另一個問題

工程界就真係差勁遠

又唔係咁講
eo升到seo係好易
而professional grade除左AO外
升一級都係好難
大家都係max 44
要升到高級，個比例可能都係同seo升CEO差不多

不過講開都真係覺得eo人工太高

anyway香港經濟正義，主要係經濟結構傾斜，再分配極度不足，基層勞工保護差（工時/最低工資），同埋政治原因（奶共＋為左過渡期同特區成立穩定，保障本地財團利益）既問題。

公務員人工太高係minoro係factor, assuming it is one。新加坡公務員係更overpaid。

題外話: 仲未計日本好多醫學院係私立........又難考,學費又貴......(私立要200萬HKD學費.....)

我查過,新加坡做黑狗薪水無香港咁多
新加坡做散仔,得萬幾蚊港幣咋
PI就三萬幾
而且新加坡黑狗好多外勞做

公務員無得唔加人工
因為政府已經只係得返公務員
連佢地人工都唔加嘅話政府玩撚完

地產霸權，你間私人公司要交租，政府部門唔洗。一間私人公司一年交租可以幾百萬到幾千萬，咁你諗下你老闆本來可以俾你既人工去左邊

唔好意思 某啲行業好多大學生連萬3都無打份牛

幻想世界係幾美好既

喂 醒未呀

5%？
做最top 5% eo都未考到
實際上可能得0.1%人係不屑做(單計人工)

唔係掛

要1200億人工福利唔一定要賣地，可以開capital gain tax/sales tax/加利得稅。

點解HK Gov唔做？

grade structure同establishment都係問題
有個別特別有牙力嘅grade..開位開到離撚晒譜..個個坐喺度就有得坐

人手過多呢個我同意
可能係因為流失率高？
請人亦唔係話請就即刻請到
要等公開招聘先有人
所以低層嘅都會攬住先

你估唔靠賣地..單靠加稅加幾多先夠cover賣地條數?
同埋GST係最顯著嘅regressive tax..無適當政策配合只會加據貧富差距
為住保住公務員嘅大碗飯就要喺平民果半碗飯度再抽多幾匙..公道咩??

唔洗好神
就咁老師護士社工，香港依三個職業既人工應該世界最高

社工係政府仲要最高升到D3, 人工又係人地總統咁

EO、Professional Grade、AO大家會點排？

我個人覺得AO>Professional Grade>EO
Professional Grade唔洗升都去到Pt44，EO要升幾級先到Pt44

所以話公務員人工其實唔係特别高
得12個月糧
新年重要借多1個月糧黎過年（打後6個月攤還

美國/日本護士都有接近香港個價

部門高層請人返黎齋坐都要請..目的係霸住啲vote同budget
今年唔襯有錢剩再開大啲條數..遲啲要cut嘅話就直接入肉..即係生人霸死地

你向東京大學做教授份人工都係無香港咁高......

咁仲洗講

唔係幻想，
好耐之前已經有人諗到方法：工會。

香港要有集體談判權，要提升工會力量，西方國家啲工相對香港同日本咁人道都係因為有工會，經過百幾年抗爭成功爭取。

但係10個有6,7個都升到去SEO呢
max pt 44
真係值咁高咩？

人地老師社工依d非專業職系既專業人士
去到pt44既少之有少
反而冇專業技能對社會零貢獻既EO求其都pt44退休

呢樣真 有啲有牌都係考TO

唔係政府人工高
係政府冇保障到公眾勞工福利

支那人有何工程技術可言?

不過大家都係坐享其成嫁啦
香港人太鍾意外判

支那人真係連整個ALARM都神神化化

愈極權既社會，公務員既人工對比私人市場愈高～ 因為極權政府要一班聽聽話話既公務員維持佢地既極權

民主國家既公務員人工低，因為市民係真真正正既老闆，你老闆會唔會無緣無故狂加你人工到遠高過市場水平？

只有極權政府可以自己加自己人工到唔合理水平

唔敢評論EO
因為我個邊d EO做到成隻狗噤
自己考過筆試交白卷（要考真係讀完書無耐就好考

盲從死跟MPS出糧真係好撚痴線
中學GM頂薪高撚過好多外國大學嘅副教授級人工

睇下庫房儲咗幾多錢冇用先啦

唔係人人都傾向用呢種社會主義approach解決問題

EO最叻喺人地部門幫自已友開位
專搞啲無乜勢力嘅departmental grades..用EO位取代人地嘅位

係, 成日出呢D post都有人堅持住用呢0.1%黎講出面好過政府, 真心傻的嗎.

填個明日大愚都用突啦..要搵借財仔借錢數啦

唔係10個有7個升到SEO咁簡單
只要唔提早退休又未衰到俾人查..唔係嘅話個個都起碼SEO退休

TO洗唔洗degree?

總之有人做就有咁既價，無人做自然會加人工

HD同LANG合格就得

人地有得爭取姐
如果私人市場係好境
邊有人入政府姐
香港私人市場被剝削 由地產 物料 再到老細
你做個project 最後幾多%落到作為員工嘅你

減公務員人工
只會係大家一齊食屎
做緊私人市場嘅你咪又係繼續食屎

佢地d professional grade只計醫生律師

講真, 頭先講一大輪只係比較緊政府同私人市場有類似工種既position.
仲未考慮大把全香港只有政府先會請既工種, 咩野天文台科學主任, 統計署statistician, 博物館館長之類咁, 做呢D政府工種既人, 你試下叫返佢去私人市場搵工, 我驚30%人工都搵唔返

噤我EO唔好彩 唔係做開位

痴線架，工會就社會主義？kiss會有BB？
美國係社會主義？英國係社會主義？台灣係社會主義？

全世界好多地方都有集體談判權，係香港先咁濕鳩冇。

政府啲工學歷要求都脫晒節喇
ACO中五
好多政府工一入去人工好低
唔係一入去就Max
最正係安全做到65歲
舊制就唔好提喇
基本法有保障公務員福利唔可以差過回歸前

科學主任同curator唔少都有PhD
總比不學無術果班相對有價值得多..起碼有一定程度貢獻

唔否定佢地既存在價值
但出返私人公司無market force比返相近價錢佢地都係事實 香港經濟咁傾斜

好出奇咩
十幾年前建造業個市差到無工開
政府合約位TO同SO有堆chartered爭住in

天文台SO出去可以做咩

減公務員人工最合理
政府工從來都應該低過私人市場

唔係工程界
但見到你地係咁講工程個個想入政府
其實差幾遠？

香港人就係噤
唔係問點解無
係怪人點解有

噤講真
做個文職要幾高學歷
工作經驗緊要啲定學歷緊要啲？

telegram天氣台admin

一個正常既社會應該係公務員低人工過私人工 係香港先咁痴線

香港公務員比起其他國家已經係效率高嗰批
程序係為咗公平而執行
有問題既係做決策嗰班唔係執行嗰班

日日比人問聽日洗唔洗返工

其實成日用呢個theory嘅人
其實係咪好滿意自己人工

係私人市場起薪太低
利申：做咗三年嘢，連花紅每月50K up

公務員/公職人員應該全體凍薪 甚至減薪
已經鐵飯碗 仲要高人工過私人市場
如果今年仲有人工加 我實個個星期上街

明日大嶼關公務員人工咩事呀

你拎明日大嶼清洗庫房證明公務員出糧出到冇錢剩？

相同工種, 政府平均係出面double人工

私人工好多地震

特別係高層，係好唔穩定

噤一定要加
唔敢想像有人會因為公務員凍薪而唔再抗爭

仲有一堆奇怪位請埋d偏門文科, 真係全香港得政府一個employer會請, 呢班人你試下叫佢出去真係等於直接渣兜,

一定加得仲多過上年, 我保證.
而家林鄭驚三萬隻狗多過驚西爺

唔係好明點解d人反話係私人市場過低

私人市場根本係自由經濟市場個結果
唔存在過高或過低
過高或過低市場會自動調節
公務員人工係唔係過高或低一對比私人市場就知啦

公立醫院長期唔夠醫生就即係公務員醫生人工偏低
其他公務員位爭崩頭其實就証明左係人工偏高

事實擺在眼前, 其實都唔知拗咩

唔係政府人工太高 係私人市場太低 10年前同依家既fresh graduates 一開始既人工係差唔多
只能怪私人市場啲老細仆街

公務員好多都係廢人

一味話私人市場太低個班, 一係無讀過Econ一係諗野太理想主義離晒地.
問題擺到明係政府到
成個加幅係通脤兩倍
咁都仲有得拗?

政府財政儲備有7千億
咁不如每隻警犬派二百幾萬當帛金派撚晒佢啦..還掂庫房有錢
你老味..庫房啲錢係柒婆自已攞出黎嘅咩..咪又係交稅同高地價度掠返黎

工會唔係左翼唔通係conservatives，唔通資本主義撚支持工會？

所以都係睇位啦
如果要用成個公務員架構黎講
根本就係口同鼻拗

簡單講 呢個係分化post

因為呢到d人唔支持經濟學
佢地係支持社會主義個種理論，咩剝削呀之類

所以你見上面d人話，解決問題係工會

左撚思維

都唔止係話私人太低個班
其實兩邊都純粹只係想講自己想講的野
忽視事實

退一步諗
政府唔出咁高人工去養住班公務員
點樣去維穩
就好似共產黨養住班黨員同國企去維穩

無條件基本收入

所以佢地唔可以開放經濟，一開放經濟，國企收皮，連帶入面d黨員全部收皮

正確呀
到時成個香港一齊減人工

私人工高比你又點 到你中年一尻野炒撚左你你就揸兜 或者間公司經濟差都有執笠危機 呢個年頭老西都考政府啦 除非你好撚本事又讀專科 反正一街都係濕尻大學生

美國俾你搵左咁多年著數
唔會再俾共產黨呃
我依然相信共產黨會於5年內收皮
香港今次呢單野絕對係神助攻

做咩先？ 三年就50k

合約制呢個真係害殲好多老臣子
又可以唔加人工
你唔鍾意又可以唔續約
商家邊有得輸

啱
唔係公務員人工高
(當然有部份職位過高)
係私人市場過低

又嚟月經窮撚發晦氣大會，證明抗爭就嚟完啦，變番最正常嘅連登。

現在入職既CA同ACO，有幾多係大學畢業？點解咁多大學生爭住做，係因為大學畢業係私人市場既起薪同CA,ACO係差不多，既然明知自己唔係最top個批，咁不如做份肯定每年加兩次人工又加足十年既工。
香港既市場好單一，本科唔係專業學系，好多人係私人市場都只係做份無乜作為，又無乜發展既工作生存，做來做去都係得2-3萬，仲要40歲之後就會擔心被人炒。其實現在考低級公務員既人只係比較早看透世事姐
香港係個好殘酷嘅社會

呢個擺明係分化post啦

你講既都係事實, 只要你接受到政府工高人工係維穩手段呢一點, 就會覺得一切都好合理無咩好怨.

唔好咁低質咩都話分化
分析社會問題都話分化?

護士算唔算係公務員

非公務員合約但薪酬福利全部同公務員睇齊.
類似情況包括一般中小學教師

如果大家係呢個經濟環境係滿意而家嘅工資嘅
噤公務員減人工咪合理囉

公務員係咪全部都高過私人先？
講頂薪講緊十年後 噤到時私人市場加幾多又邊個知
鋪租高 物料貴 再加老細貪
最後落到員工又其實有幾多%
如果大家係滿意而家工資 就唔會話分享唔到經濟成果

但依家做老師好難，無人生小朋友
老屎忽又唔走

所以咪大把人狗衝做護士,連護士都變得不再水泡

我冇覺得合理
所以我係支持攬炒,
仲要攬住共產黨炒

理論上一個真正有民主的國家好少公務員人工會高過私人市場咁多
終極解決方法一定係攬炒重新再玩過

利申我冇錢冇樓廢80後

點辛苦

做一排之後技術移民

成間房成個地下成張枱都係一本本好厚既file，全部都要睇同follow，仲要做好多突如奇來既email request，你見到都唔想郁

當然，我份工都面對緊類似情況，不過佢個量大過我

將公共事務判返俾市政局做，然後用民意減人工

點解唔做d野令私人公司加人工，反而叫政府減人工，根本要係現今社會生活到，政府個但工係基本要求

政府個人工

政府請人冇標準㗎
專請啲on9

你有無考過先？
過左海做on9一回事
考個陣係咪真係可以做on9呀

咁依家有冇每隻警犬派二百幾萬呀？on9滑坡論證

就係認真答問題幾年唔請
9答hea答有3個offer

因為對住老闆唔敢出聲
所以咪拖埋其他人一齊食屎
年年都通脹 人工又無加 然後話公務員點解年年加
1個跳point 私人市場比合約制吞左
1個通脹調整 比老細嘅共渡時間吞左

與其話全體公務員減薪 不如話重新檢視某d職位嘅薪金係咪overpaid
其實我諗大家都係針對高官同popo人工姐

你減到1個高官50%
好過你減100幾個低級5%

利申：唔介意攬炒

大把黃絲公務員，職務在身要沉默姐。

你覺得認真答姐考官唔係噤睇呢

係囉，大家文員仔都攞1萬蚊，
咁就公平喇

所以我咪覺得呢個係分化post
根本就係睇大家拎邊個位做比較

呢d Moment 開左噤嘅post
嘗試製造成個公務員同抗爭者對立面

大家一齊食屎又有咩好怕喎

你返夜一定有三萬

同意

係D狗人工太高

兩位唔好扮專業人士啦
除咗醫生同律師係市價高過政府..其它專業都輸政府成條街啊

一DD 有D真係走返市場 專業職系私人仲好搵

真係唔一定

IT 狗好好搵

令私人公司加人工應該係工會做嘅

如果你係想得到認同感嘅
我比你

離哂題

唉
仇政府無錯 仇popo高官都無錯
怪班中低層被維穩真係得啖笑
政治冷感唔敢出聲？
大家為革命罷工未
私人市場咪又係比人滅聲
打份工姐呢個心態又唔係公務員獨有

係你比較d冇技術嘅post
你唔比較下專業人士

香港既物價黎講 政府工既人工先係正常 係私人市場太閪 好撚多人做爛市

Director點止100k。做bank VP/SVP都大把100k up未計bonus

其實公務員人人都可以去考，你都可以考入去高人工，點解要調整。 咁如果係私人公司你發現同rank ga同事同你唔同人工係咪又要調整呀

之後會有班child登仔彈出黎同你講則師工程師科學家呢d唔算專業人士

其實無用 中聯辦一樣可以私下出糧比佢地

武警人工好低，仲恐怖過港警

以前係以薪養廉 今日完全唔係 個制度已經完全崩潰

佢意係親朋戚友

唔怪得佢地 依家審查咁嚴重

中下層好多黃
但搵十皮以前果d絕大部分藍 極少黃

大把人為左份工唔敢出聲啦
唔知點解有班人係要講到得公務員先會噤

真心講，教畜人工高到最唔合理

其實就算aco人工減到10000一個月，佢本身唔關心社會就係唔關心社會

夠有成堆離地中產，藍絲老細同撐警基層啦，所以係人嘅教育問題，唔係人工多寡

私人市場再減多啲，就可以濫炒公務員薪酬趨勢

但workman II max得point8 ..起薪差唔多，但冇理由大學生幾年後。。。仲低過workman..

護士先係好人工，低技術，讀完中學讀學護，出嚟好快上三萬，人做你做冇爆鑊，易入行
相比醫生難十倍，有事要上身，入行唔易

等你成立新香港 分化撚

唔係熟既都唔講啦
我點知有冇藍屍狗督灰

痴線
邊份工係唔洗上身嫁？
講到噤易你讀番講黎睇下
你呢番話真係對得住肯企出黎嘅醫護界手足

收人錢財，替人消災。。。。。。

有好多人要幫埋個老細諗埋一份丫嘛

傾多兩句就話，老細都要賺錢嘅/老細都好辛苦㗎/要顧住公司嘅收益開始etc.

唔講仲以為佢係老細

打政府工就有政府幫佢諗，打私人工就打到佢幫老細諗

跟住就唔抵得人哋人工好過佢，但又唔諗下自己連嘗試爭取都未踏出過一步，淨係話冇工會丫嘛，勞工法例廢丫嘛，但就成日旨意個仆街老細有一日會良心發現，乜柒都唔去試下做

2018年價位，一開始已經3萬

抗爭外判制
到有人想搞就話人天方夜譚

所以你如果係當中一份子
你會偏向pro-government （不論行為丶意識形態）

睇返公務員個加薪制度
你就知道唔係公務員人工太高
係私人市場嚴重滯後

根本原因係產業太少 勞動力太多
如果政府可以帶起一瓣工業
將班人係金融同旅遊零售帶返出黎
情況就會好唔同

公務員冇bonus
當出面十鳩幾個月糧時公務員一毫子都冇得分

仲有高薪養廉，我夠膽講政府入面係得popo同班高官腐敗，中層同基層基本上好廉潔

因為依家請左好多新人
總之十個後生九個黃
舊個啲因為以前港英褔利好
各種褔利令佢地有樓有子女教育津貼
加上有好似40日AL 新制得十幾日
我個FRD 話舊制成日放大假
成日要幫佢地做埋 但又無錢
(可以話係新褔利 以前只有舊制 放假啲野無人理 照堆返畀佢地返黎做)
佢地緊係想唯持哩個壓榨金字塔啦

叫香港人有骨氣啲

其實讀完U唔做專業行業
咪又普通人一個
大學沙紙一街都係啦

workman II做8年得15000
你又制唔制先

你咁睇冇意思啦 香港咁多人 9000蚊奴工都有人狗衝去做 咁係咪永遠9000蚊就係市價 你唔睇下出面車費幾錢 消費幾貴 仲要係年年加 人工就幾年年加500 你覺得跟到通脹？ 幾年前出面食餐飯30蚊 啲濕鳩腦細開緊9000請人 呢加食餐飯60蚊 出面都係開緊9000 萬頭 請人 根本就生活唔到 私人市場底果班係比人榨壓到仆街 除非你識人 又或者自認好有料 唔係根本就冇出路 到30幾歲仲搵萬幾蚊點生存

政府咁做係高薪養廉，而且唔同私人市場，政府冇雙糧冇bonus，福利都唔多，如果人工仲要同私人市場睇齊，搵鬼去做政府

如果佢地本身叻洗撚做教畜
btw如果班教畜肯guide下學生未來發展（入U揀科/唔讀書點學一門手藝）

學生對政府怨氣應該減少

而且workman個pt8，係以第一標準薪資表為準，同其他公務員個pt唔一樣

呢個係另一個鬥爭

此言差爾，本身叻都可以做教師，係又廢又衰嘅先叫教畜， 教師本身係神聖嘅職業，為社會作育英才，教好新一代的重要任務

其實公務員先係正常既工

根本就冇證據證明公務員人工同私人市場人工有直接關係，英國，美國工務員人工低過香港，私人市場咪又高過香港

IT出邊好搵??
政府APII starting有30k..呢個數出邊都可能唔太難搵到
但APII做4,5年就開始升到API..咁就即刻跳到55k做多4年頂薪有70k
同年資嘅IT佬喺出邊有幾多個有呢個價..仲未計政府housing同其它福利

數字呃唔到人既
2019年5月1日：最低工資調整為時薪37.5港元
計你每日番10個鐘 每個月返26日 得9750
再扣強積金 得番9262.5

劏房租金再飆升 去年平均月租4509元今年5030元

成份糧得番4000 未計衣食住行
噤樣都唔係私人市場underpaid就真係無話可說

當然最後大家緊係可以話 而家去7仔老麥番都唔止呢個價
著眼點在於你拎邊個位黎比囉

噤要問下點解出面傾個project壓價壓到噤慘
重有大眾唔認為IT 係專業行業
你識IT嫁? 噤咪姐係識整電器囉

首先要睇返OGCIO嘅output先
政府各部門嘅system有幾撚先進大家有目共睹啦
連派4千蚊搞足成年都仲話只可以郵遞入form無得網上搞就知幾撚有效率
佢地近年sell得最多嘅貢獻就係果幾碌支共製新疆式監控燈柱..咁嘅質素值呢個人工!?你問心啦

system 係咪應該分外判定自家製?
嗱 先帶頭盔 我唔敢講自家製都好先進
但係外判個啲玩價低者得
係私企付出既knowledge 係咪真係得到相應回報

ching你做緊腦細？ 定跪得耐企唔翻起身？ 政府個人工絶對唔係叫高 只係叫合理 佢只係跟翻每年個通脹做調整 而私人市場冇調整過 所以睇落就好似高過私人市場 私人市場underpaid係事實 你可以妥協 但唔係合理化佢 啲錢聚左係中高層到 加人工永遠係高層加 低層就理得你死

其實係私人市場人工低

全部轉合約制每年繼約，做唔掂就起身唔好阻住下一個

但APII做4,5年就開始升到API..咁就即刻跳到55k做多4年頂薪有70k<---師兄 請教請教

香港人好多都中曬斯德哥爾摩症候群

日本內科醫生既薪水
同香港比低到好可憐

奶共自然有錢分

香港撚有自由市場
政府大把影響力

清潔工呢啲厭惡性工作都噤低人工
真係拜託佢地所謂自由經濟市場所賜

其實好認真講
係私人市場太低
政府人工都係跟通脹調整

應該係諗辦法調高私人市場嘅勞工議價能力
物價年年加， 點解萬零蚊公種嘅人工從來冇加過？仆街僱主

人工高過eo